有人話功能組別同真普選方向相反

全能既時事台點睇?\

【民主第一步：否定反民主】
請接受現實，不要再自欺欺人了。功能組別與普選，是性質相反的制度。你還記得五大訴求是什麼嗎？如果今時今日，你仍見到有人呼籲別人加入工會，爭取功能組別的勝利，那麼顯然，該人若不是對民主葉公好龍，就是本身即為扭曲制度的既得利益者。功能組別和普選，從來都不在同一個方向，兩者是不可得兼的，這是智商70也明白的基本邏輯問題。(從現實層面上也是不可能的。行政長官對立法會涉及政策的法案有最終決定權)

在達成民主前，否定反民主是第一步，之後才是思考如何達成民主。至此，如果你的感想是：「就算我哋唔參與，保皇黨都會參與，唔通啲議席就噉畀曬佢哋？」那儘管繼續如此想吧，然後繼續擁護功能組別吧，永無休止地和保皇黨慢慢爭吧。「制度內抗爭」從來都是假命題，如果你相信制度，又為何要參與公民抗命？相信「制度內抗爭」的人，我會恭喜你：因為你這種堅毅的信念可以讓你安穩地永遠(~2047)進行抗爭。在那之後嗎？也許你可以在地獄繼續抗爭。(不可能上天堂的)